[{"Problem":"风险管理采取的方法应符合（ ），以及有关法规要求。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公众利益"},{"key":"B","value":"B.个人意愿"},{"key":"C","value":"C.人身安全"},{"key":"D","value":"D.环境保护"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"事故的结论主要是给出 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.事故的原因"},{"key":"B","value":"B.事故的性质"},{"key":"C","value":"C.事故的类别"},{"key":"D","value":"D.事故的等级"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"下列哪项属于第一类危险源（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通风工程"},{"key":"B","value":"B.混凝土工程"},{"key":"C","value":"C.砌筑工程"},{"key":"D","value":"D.基坑排水"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"造成绝大部分事故的潜在不安全因素有 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.人失误"},{"key":"B","value":"B.物的故障"},{"key":"C","value":"C.人的不安全行为"},{"key":"D","value":"D.物的不安全状态"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"事故预防的重要内容是（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.解除危机"},{"key":"B","value":"B.危机预警"},{"key":"C","value":"C.风险干预"},{"key":"D","value":"D.安全管理"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"下列哪些属于宏观预警（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全市安全生产危机预警"},{"key":"B","value":"B.围堰溢流事故预警"},{"key":"C","value":"C.水利水电工程施工安全事故预警"},{"key":"D","value":"D.大坝漫顶预警"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"危机预警具有的功能是（ （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A 警报功能"},{"key":"B","value":"B.干预功能"},{"key":"C","value":"C.监视功能"},{"key":"D","value":"D.监测功能"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"处理事故时，应结合各级安全生产责任的规定分清施工的（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.直接责任者"},{"key":"B","value":"B.间接责任者"},{"key":"C","value":"C.主要责任者"},{"key":"D","value":"D.领导责任者"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"参与事故调查的人员在事故调查中有下列行为之一的依法给予处分；构成犯 罪的依法追究刑事责任（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.在事故调查中作伪证或者指使他人作伪证的；"},{"key":"B","value":"B.对事故调查工作不负责任，致使事故调查工作有重大疏漏的；"},{"key":"C","value":"C.转移.隐藏资金.财产或者销毁有关证据的；"},{"key":"D","value":"D.包庇.袒护负有责任的人员或者借机打击报复的。"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"下列（ ）是事故统计常用的方法。","Opts":[{"key":"A","value":"A.推理统计法"},{"key":"B","value":"B.描述统计法"},{"key":"C","value":"C.控制图法"},{"key":"D","value":"D.排列图法"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"下列关于未来我国大坝安全管理的描述，正确的是［  ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.粗放型管理"},{"key":"B","value":"B.技术型管理"},{"key":"C","value":"C.工程安全管理"},{"key":"D","value":"D.风险管理"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"大坝的工作状态分别是［  ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.一般状态"},{"key":"B","value":"B.正常状态"},{"key":"C","value":"C.异常状态"},{"key":"D","value":"D.险情状态"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"下列哪些是水工建筑物的维修工作［     ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.月修"},{"key":"B","value":"B.岁修"},{"key":"C","value":"C.小修"},{"key":"D","value":"D.大修"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"从狭义上讲，水利工程管理是对已建成的水利工程进行依法管理.［  ］， 保障工程正常运行，以充分发挥工程效益的工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全监测"},{"key":"B","value":"B.水资源配置"},{"key":"C","value":"C.养护修理"},{"key":"D","value":"D.调度运行"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"对于巡查到的［   ］裂缝， 应设置标志并编号， 保护好缝口外， 还必须进 行定期观测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.缝宽大于5mm，缝长大于 5m"},{"key":"B","value":"B.缝宽大于 5cm，缝长大于 5m"},{"key":"C","value":"C.缝深大于 2m，缝宽小于 5mm 但长度较长"},{"key":"D","value":"D.缝深大于 2m，缝宽小于 5cm 但长度较长"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"滑坡裂缝与纵向裂缝的区别下列正确的是［  ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.滑坡裂缝一般呈弧形， 向坝脚延伸； 而纵向裂缝一般接近直线， 垂直向下延伸"},{"key":"B","value":"B.滑坡裂缝一般一般接近直线， 垂直向下延伸； 而纵向裂缝呈弧形， 向坝脚延 伸"},{"key":"C","value":"C.滑坡裂缝初期发展缓慢，一段时间后会突然加快，而纵向裂缝发展过程缓慢， 而后会停止"},{"key":"D","value":"D.纵向裂缝错距不超过 30cm，而滑坡裂缝的宽度可达 1m 以上"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"下列哪些是滑坡处理的方法［ ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄水反压"},{"key":"B","value":"B.围井反压"},{"key":"C","value":"C.清淤排水"},{"key":"D","value":"D.抛石固脚"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"灭治土栖白蚁的方法一般有熏.灌.挖.［    ］等几种。","Opts":[{"key":"A","value":"A.喷"},{"key":"B","value":"B.捉"},{"key":"C","value":"C.套"},{"key":"D","value":"D.诱"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"下列哪些是混凝土和浆砌石的内部变形监测的项目［    ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.分层水平位移"},{"key":"B","value":"B.垂直位移"},{"key":"C","value":"C.挠度"},{"key":"D","value":"D.倾斜"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"下列哪些是增加重力坝抗滑稳定性的主要措施［     ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.加大μ"},{"key":"B","value":"B.减小μ"},{"key":"C","value":"C.减小 P"},{"key":"D","value":"D.加大 G"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"混凝土坝渗漏处理的原则是［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上截下排"},{"key":"B","value":"B.以截为主，以排为辅"},{"key":"C","value":"C.以排为主，以截为辅"},{"key":"D","value":"D.上排下截"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"混凝土坝及浆砌石坝挠度测定的方法有［      ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.视准线法"},{"key":"B","value":"B.正垂线法"},{"key":"C","value":"C.引张线法"},{"key":"D","value":"D.倒垂线法"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"对于混凝土坝开度小于 0.3mm 的裂缝， 一般不采用的灌浆方法是［    ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.劈裂灌浆"},{"key":"B","value":"B.帷幕灌浆"},{"key":"C","value":"C.化学灌浆"},{"key":"D","value":"D.水泥灌浆"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"水闸是一种低水头水工建筑物，具有［    ］的双重作用。","Opts":[{"key":"A","value":"A.发电"},{"key":"B","value":"B.挡水"},{"key":"C","value":"C.航运"},{"key":"D","value":"D.泄水"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"下面属于水闸的一般观测项目的是［     ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水位观测"},{"key":"B","value":"B.流量观测"},{"key":"C","value":"C.位移观测"},{"key":"D","value":"D.流态观测"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"水闸的流态观测，是指［   ］的观测。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流速"},{"key":"B","value":"B.流量"},{"key":"C","value":"C.水流平面形态"},{"key":"D","value":"D.水跃和水平线"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"下列哪些指标是水闸控制运用的依据［       ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上.下游最低水位"},{"key":"B","value":"B.最大过闸流量"},{"key":"C","value":"C.水闸渗流量"},{"key":"D","value":"D.兴利水位.流量"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"渗漏险情的抢护原则是［  ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.临水坡截渗"},{"key":"B","value":"B.背水坡导渗"},{"key":"C","value":"C.临水坡导渗"},{"key":"D","value":"D.背水坡截渗"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"巡堤查险的“五到”是指：眼到.手到.耳到.［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.抢险材料到"},{"key":"B","value":"B.报警器材到"},{"key":"C","value":"C.脚到"},{"key":"D","value":"D.工具物料随人到"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"坝下涵管断裂破坏常见的原因包括［     ］","Opts":[{"key":"A","value":"A.地基不均匀沉陷"},{"key":"B","value":"B.结构强度不够"},{"key":"C","value":"C.洞身接头不牢"},{"key":"D","value":"D.洞内水流流态变化不显著"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"我国目前小型农田水利工程建设在生态环境保护脱节， 甚至在某些方面人为造 成了对生态环境的负面影响。主要问题表现在以下几个方面： （    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.混凝土滥用影响生态环境问题"},{"key":"B","value":"B.工程建设与生态环境保护脱节问题"},{"key":"C","value":"C.工程布局.构建筑物造型与周边环境景观协调考虑不够"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"根据人水和谐工程建设理念， 小型农田水利工程建设需要破解灌区的（   ）问题。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水深"},{"key":"B","value":"B.水多"},{"key":"C","value":"C.水少"},{"key":"D","value":"D.水脏"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"在选择灌溉设计标准时，应综合考虑（   ）等因素分析确定。","Opts":[{"key":"A","value":"A.灌区的水源状况"},{"key":"B","value":"B.已有水利设施"},{"key":"C","value":"C.农业发展要求"},{"key":"D","value":"D.当地经济条件以及今后水的综合利用"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"在小型农田水利工程建设活动中，景观生态学的应用主要体现在（ ）等方面。","Opts":[{"key":"A","value":"A.田间工程规划布局"},{"key":"B","value":"B.灌区水系景观格局构建"},{"key":"C","value":"C.灌区所种作物种类"},{"key":"D","value":"D.灌区小泵站和其他构筑物的布置"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"造成山平塘坝坡边坡局部崩塌的可能原因有（   ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.边坡过陡"},{"key":"B","value":"B.上下游边坡不一致"},{"key":"C","value":"C.填筑施工质量差"},{"key":"D","value":"D.渗透破坏"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"山平塘坝体外观要求（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.坝顶平整，排水良好"},{"key":"B","value":"B.坝坡平整，无明显变形"},{"key":"C","value":"C.坝面无高杆杂草.无杂树灌木"},{"key":"D","value":"D.坝址区无明显隆起.变形现象"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"选择泵站取水建筑物的位置时，应选在（    ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.弯曲河道的凹岸"},{"key":"B","value":"B.弯曲河道的凸岸"},{"key":"C","value":"C.河宽较窄.流速较大的河段"},{"key":"D","value":"D.河宽较宽.流速较小的河段"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"小水池工程规划原则包括（   ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合考虑.远近结合"},{"key":"B","value":"B.重视效益发挥"},{"key":"C","value":"C.蓄水量越大越好"},{"key":"D","value":"D.集水容易.占地少"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"田间林网对农田生态环境的影响主要表现在（    ）方面。","Opts":[{"key":"A","value":"A.降低风速"},{"key":"B","value":"B.调节农田气温"},{"key":"C","value":"C.增加农田蒸发"},{"key":"D","value":"D.提高空气湿度"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":".生态护岸要强调（ ）的完美结合。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全性.稳定性"},{"key":"B","value":"B.景观性"},{"key":"C","value":"C.生态性"},{"key":"D","value":"D.自然性.亲水性"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"以下那些说法是错误的［     ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.全段围堰法导流，用明渠宣泄水流，适用于河谷狭窄.两岸陡峻的情况。"},{"key":"B","value":"B.截流日期一般多选在枯水期末.流量最小的时刻。"},{"key":"C","value":"C.底孔和坝体缺口导流只适用于全段围堰导流。"},{"key":"D","value":"D.分段围堰法导流一般适用于河床宽.流量大.工期较长的工程。"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"以下哪些是平堵法的优点［    ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流速分布均匀"},{"key":"B","value":"B.单宽流量大，出现最大流速大"},{"key":"C","value":"C.截流工作前线短，施工速度快"},{"key":"D","value":"D.软基可利用"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"选择导流方案时应考虑的主要因素［     ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水文条件：如河流流量大小.水位变幅；"},{"key":"B","value":"B.地形条件：如有无河中岛；"},{"key":"C","value":"C.地质及水文地质条件；"},{"key":"D","value":"D.水工建筑物的型式及其布置。"},{"key":"E","value":"E,施工期间河流的综合利用。"},{"key":"F","value":"F.施工进度.施工方法及施工场地布置。"}],"Ans":["A","B","C","D","E","F"]},{"Problem":"土石坝施工，若坝身在汛前不能达到拦洪高程，可采用［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.降低溢洪道高程；"},{"key":"B","value":"B.设置临时溢洪道；"},{"key":"C","value":"C.临时断面挡水；"},{"key":"D","value":"D.坝身过水"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"以下哪些是错误的说法［    ］","Opts":[{"key":"A","value":"A.所谓不耦合装药就是将炮孔内炸药沿孔深间隔布置；"},{"key":"B","value":"B.预裂爆破能保证保留岩体免遭破坏；"},{"key":"C","value":"C.光面爆破能形成一个平整的开挖面；"},{"key":"D","value":"D.当 0.75≤n＜1 时， 称为松动爆破；"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"影响灌浆压力的因素有［   ］","Opts":[{"key":"A","value":"A.孔深"},{"key":"B","value":"B.岩层性质"},{"key":"C","value":"C.灌浆段上有无压重"},{"key":"D","value":"D.灌浆质量要求"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"围堰按与水流方向的相对位置可以分为［   ］","Opts":[{"key":"A","value":"A.过水围堰"},{"key":"B","value":"B.不过水围堰"},{"key":"C","value":"C.横向围堰"},{"key":"D","value":"D.纵向围堰"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"黏性土的压实标准，主要以［   ］来控制。","Opts":[{"key":"A","value":"A.碾重"},{"key":"B","value":"B.压实干表观密度"},{"key":"C","value":"C.碾压遍数"},{"key":"D","value":"D.施工含水量"}],"Ans":["B","D"]},{"Problem":"大体积混凝土的温度控制措施常从混凝土的减热和散热两方面着手， 属于减热 措施的有［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.改善骨料级配，增大骨料粒径，对少筋混凝土可埋放大块石"},{"key":"B","value":"B.在混凝土内预埋水管通水冷却"},{"key":"C","value":"C.大量掺粉煤灰"},{"key":"D","value":"D.采用高效外加减水剂"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"下列说法错误的有［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产责任制是所有安全规章制度的核心"},{"key":"B","value":"B.施工现场专职安全员是项目安全生产第一责任人"},{"key":"C","value":"C.实行施工总承包的单位，施工现场安全由分包单位负责"},{"key":"D","value":"D.施工现场应实行安全生产目标管理，制定总的安全目标"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"属于施工质量事前控制的有［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.建立本项目的质量监督控制体系"},{"key":"B","value":"B.隐蔽工程检查验收"},{"key":"C","value":"C.建立质量检查日志"},{"key":"D","value":"D.施工场地质量检查验收"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"降低工程成本的措施一般有［    ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.加强施工生产管理"},{"key":"B","value":"B.提高劳动生产率"},{"key":"C","value":"C.节约材料物资"},{"key":"D","value":"D.提高机械设备利用率和降低机械使用费"},{"key":"E","value":"E.节约施工管理费"}],"Ans":["A","B","C","D","E"]},{"Problem":"属于地下工程辅助作业的是［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.通风"},{"key":"B","value":"B.散烟"},{"key":"C","value":"C.锚喷支护"},{"key":"D","value":"D.风水电供应"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"在封堵蓄水要具备的条件中，要求［   ］都完成。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基础灌浆"},{"key":"B","value":"B.坝体纵缝灌浆"},{"key":"C","value":"C.库区清理"},{"key":"D","value":"D.水库塌岸和渗漏处理"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"下列有关水利工程施工的特点，说法正确的是［    ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.投资规模大"},{"key":"B","value":"B.涉及面广"},{"key":"C","value":"C.质量责任重大"},{"key":"D","value":"D.最突出的是水流控制"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"灌浆的结束条件，主要以下列哪些指标控制［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.灌浆浓度"},{"key":"B","value":"B.残余吸浆量"},{"key":"C","value":"C.闭浆时间"},{"key":"D","value":"D.灌浆压力"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"模板作业中，模板的作用包括［  ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.成型作用"},{"key":"B","value":"B.支承作用"},{"key":"C","value":"C.保护作用"},{"key":"D","value":"D.改善混凝土表面质量"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"不同的压实机械产生的压实作用外力不同，大体可分为［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.碾压"},{"key":"B","value":"B.夯击"},{"key":"C","value":"C.震动"},{"key":"D","value":"D.锚固"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"低温季节混凝土养护的方法可以采用［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.蓄热法"},{"key":"B","value":"B.暖棚法"},{"key":"C","value":"C.电热法"},{"key":"D","value":"D.蒸气法"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"高压喷射灌浆喷射方式常见有［   ］。","Opts":[{"key":"A","value":"A.旋喷"},{"key":"B","value":"B.转喷"},{"key":"C","value":"C.定喷"},{"key":"D","value":"D.摆喷"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:安全生产工作坚持 （ ） 的方针。","Opts":[{"key":"A","value":"A.统一管理"},{"key":"B","value":"B.安全第一"},{"key":"C","value":"C.预防为主"},{"key":"D","value":"D.综合治理"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:生产经营单位的从业人员有权了解（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.其作业场所和工作岗位存在的危险因素 施"},{"key":"B","value":"B.防范措施及事故应急措"},{"key":"C","value":"C.工作范围内安全情况"},{"key":"D","value":"D.安全制度教育培训"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定： 生产经营单位的安全生产责任制应当明确各岗位的 （ ）等内容。","Opts":[{"key":"A","value":"A.责任人员"},{"key":"B","value":"B.责任范围"},{"key":"C","value":"C.考核标准"},{"key":"D","value":"D.管理目标"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"安全生产的目的包括（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.防止和减少生产安全事故"},{"key":"B","value":"B.保障人民群众生命和财产安全"},{"key":"C","value":"C.促进经济发展"},{"key":"D","value":"D.减少项目成本"},{"key":"E","value":"E.加快项目进度"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"安全生产检查对象应本着突出重点的原则确定， 对于（ ） 的生产系统.部位.装置.设备等应加强检查。","Opts":[{"key":"A","value":"A.经常使用"},{"key":"B","value":"B.危险性大"},{"key":"C","value":"C.易发事故"},{"key":"D","value":"D.事故危害大"},{"key":"E","value":"E.不经常使用"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"水利水电工程施工的重大危险源应主要从下列几方面考虑:（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.石方边坡高度大于50m的高边坡作业深基坑作业"},{"key":"B","value":"B.开挖深度超过3m (含）的"},{"key":"C","value":"C.搭设高度5m以上的混凝土模板支撑工程 程"},{"key":"D","value":"D.隧洞开挖及衬砌支护工"},{"key":"E","value":"E.搭设高度24m以上的落地式钢管脚手架工程"}],"Ans":["A","B","C","E"]},{"Problem":"安全管理检查评定保证项目应包括:（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全生产责任制技术交底"},{"key":"B","value":"B.施工组织设计及专项施工方案"},{"key":"C","value":"C.安全"},{"key":"D","value":"D.安全检查和安全教育"},{"key":"E","value":"E.生产安全事故处埋和安全标志"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"文明施工的形象设计与创建应包括  （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工场区管理"},{"key":"B","value":"B.生活 (办公） 设施"},{"key":"C","value":"C.现场住宿"},{"key":"D","value":"D.建筑材料堆放"},{"key":"E","value":"E.垃圾处理"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"水利工程应急预案应符合如下要求：（ ）","Opts":[{"key":"A","value":"A.完整性"},{"key":"B","value":"B.多样性"},{"key":"C","value":"C.唯一性"},{"key":"D","value":"D.科学性"},{"key":"E","value":"E.规范性"}],"Ans":["A","D","E"]},{"Problem":"下列属于特殊高处作业的有 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.强风高处作业"},{"key":"B","value":"B.异温高处作业"},{"key":"C","value":"C.雪天高处作业"},{"key":"D","value":"D.悬空高处作业"},{"key":"E","value":"E.作业高度超过50m的高处作业"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:国家 （ ）安全生产科学技术研究和安 全生产先进技术的推广应用，捉高安全生产水平。","Opts":[{"key":"A","value":"A.推广"},{"key":"B","value":"B.鼓励"},{"key":"C","value":"C.支持"},{"key":"D","value":"D.奖励"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:从业人员有权对本单位安全生产工作中存在的问题提出 （ ）；有权拒绝违章指挥和强令冒险作业。","Opts":[{"key":"A","value":"A.批评"},{"key":"B","value":"B.检举"},{"key":"C","value":"C.控告"},{"key":"D","value":"D.申诉"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"安全控制技术包括 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.安全专项施工技术"},{"key":"B","value":"B.线控"},{"key":"C","value":"C.保险"},{"key":"D","value":"D.防护技术"}],"Ans":["A","B","C","D"]},{"Problem":"持有A证的水利施工企业主要负责人应履行下列安全管理职责 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.贯彻执行国家法律法规.规章制度和标准"},{"key":"B","value":"B.建立健全安全生产责任制"},{"key":"C","value":"C.组织施工组织设计的编制和审查"},{"key":"D","value":"D.组织事故应急救援演练"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"项目法人应和有关参建单位签订安全度汛目标责任书，明确各参建单位防汛 度汛责任， 并组织成立有（ ） 参加的工程防汛机构， 负责工程安全度汛工作。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工单位"},{"key":"B","value":"B.监理单位"},{"key":"C","value":"C.设计单位"},{"key":"D","value":"D.项目法人"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"文明施工，关于场区管理， 要求施工现场必须设有“五牌一图”，其中“五 牌”包括以下的（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.工程概况牌"},{"key":"B","value":"B.管理人员名单及监督电话牌"},{"key":"C","value":"C.防汛消防保卫 (防火责任） 牌"},{"key":"D","value":"D.宣传标语牌"},{"key":"E","value":"E.文明施工牌"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"根据《生产安全事故应急预案管理办法》 (安监总局令第88号）， 应急预案可 分为 （ ） 3个层次。","Opts":[{"key":"A","value":"A.综合应急预案"},{"key":"B","value":"B.专项应急预案"},{"key":"C","value":"C.现场处置方案"},{"key":"D","value":"D.专门应急预案"},{"key":"E","value":"E.行业应急预案"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"施工生产作业区与建筑物之间的防火安全距离，应遵守下列规定 （ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.用火作业区距所建的建筑物和其他区域不得小于25m"},{"key":"B","value":"B.用火作业区距所建的建筑物和其他区域不得小于50m"},{"key":"C","value":"C.仓库区，易燃.可燃材料堆集场距所建的建筑物和其他区域不小于20m"},{"key":"D","value":"D.易燃品集中站距所建的建筑物和其他区域不小于30m"},{"key":"E","value":"E.易燃品集中站距所建的建筑物和其他区域不小于60m"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"《中华人民共和国安全生产法》规定:生产经营单位新建.改建.扩建工程项目的安全设施，必须与主体工程（ ）。","Opts":[{"key":"A","value":"A.同时设计"},{"key":"B","value":"B.同时施工"},{"key":"C","value":"C.同时验收"},{"key":"D","value":"D.同时投入生产和使用"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"三级安全教育是指 （ ）的安全教育。","Opts":[{"key":"A","value":"A.上级主管部"},{"key":"B","value":"B.项目法人"},{"key":"C","value":"C.公司"},{"key":"D","value":"D.项目部"},{"key":"E","value":"E.班组"}],"Ans":["C","D","E"]},{"Problem":"招标活动最大的特点是[    ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.公开"},{"key":"B","value":"B.公正"},{"key":"C","value":"C.诚实"},{"key":"D","value":"D.信用"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"分段导流适用于河流[    ]的坝址。","Opts":[{"key":"A","value":"A.流量大"},{"key":"B","value":"B.流量小"},{"key":"C","value":"C.河槽宽"},{"key":"D","value":"D.河槽窄"}],"Ans":["A","C"]},{"Problem":"水利工程建设项目具有的特点有[      ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.单件性"},{"key":"B","value":"B.露天性"},{"key":"C","value":"C.临时性"},{"key":"D","value":"D.流动性"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"职能式组织形式适用于[    ]的项目。","Opts":[{"key":"A","value":"A.技术较复杂"},{"key":"B","value":"B.工期紧"},{"key":"C","value":"C.中小型"},{"key":"D","value":"D.环境变化大"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"建设管理费包括[    ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目管理费"},{"key":"B","value":"B.工程建设监理费"},{"key":"C","value":"C.生产准备费"},{"key":"D","value":"D.建设单位人员费"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"下列项目哪些属于静态总投资[    ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基本预备费"},{"key":"B","value":"B.独立费用"},{"key":"C","value":"C.融资利息"},{"key":"D","value":"D.设备费"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"经项目主管部门同意， 可不进行招标的水利工程项目[    ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.涉及国家安全.国家机密的项目"},{"key":"B","value":"B.应急防汛.抗旱.抢险.救灾的项目"},{"key":"C","value":"C.经批准使用农民工.投劳施工的项目"},{"key":"D","value":"D.国有资金投资占控股或主导地位的项目"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"水利工程开工之前，必须完成的准备工作有[  ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工图设计"},{"key":"B","value":"B.完成报备手续"},{"key":"C","value":"C.选定监理单位和施工单位"},{"key":"D","value":"D.施工现场的征地与拆迁"}],"Ans":["A","C","D"]},{"Problem":"经常性排水排水量估算中，需要考虑的因素有[   ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.基坑排水"},{"key":"B","value":"B.围堰与基坑渗水"},{"key":"C","value":"C.降水"},{"key":"D","value":"D.基岩冲洗及混凝土养护用水"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"拉铲挖掘机最适用[    ]的开挖。","Opts":[{"key":"A","value":"A.水下淤泥"},{"key":"B","value":"B.平面上的土砂"},{"key":"C","value":"C.水下土砂"},{"key":"D","value":"D.含水量大的土方"}],"Ans":["C","D"]},{"Problem":"压实方法中[    ]适于各类土。","Opts":[{"key":"A","value":"A.碾压法"},{"key":"B","value":"B.夯击法"},{"key":"C","value":"C.振动法"},{"key":"D","value":"D.静置法"}],"Ans":["A","B"]},{"Problem":"木模板制作时允许的偏差[     ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.面板缝隙为 3mm"},{"key":"B","value":"B.相邻两板的高差为 1mm"},{"key":"C","value":"C.大型模板长和宽为±5mm"},{"key":"D","value":"D.小型模板长和宽为±2mm"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"水闸混凝土工程的施工应以闸室为中心，按照[    ]的原则进行。","Opts":[{"key":"A","value":"A.先深后浅"},{"key":"B","value":"B.先轻后重"},{"key":"C","value":"C.先低后高"},{"key":"D","value":"D.先主后次"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"施工项目管理组织的形式有[      ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.结构式"},{"key":"B","value":"B.职能式"},{"key":"C","value":"C.项目式"},{"key":"D","value":"D.矩阵式"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"根据《水利水电工程施工质量检验与评定规程》（SL176-2007（ ），水利水电工程施工质量 等级分为[    ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.合格"},{"key":"B","value":"B.及格"},{"key":"C","value":"C.优秀"},{"key":"D","value":"D.优良"}],"Ans":["A","D"]},{"Problem":"施工单位的“三检制”中，以下正确的指[    ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.施工员初检"},{"key":"B","value":"B.班组初检"},{"key":"C","value":"C.施工队复检"},{"key":"D","value":"D.监理终检"}],"Ans":["B","C"]},{"Problem":"项目技术交底分三级， 即为[    ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.设计人员向项目负责人交底"},{"key":"B","value":"B.项目负责人工程技术和管理人员交底"},{"key":"C","value":"C.技术员向班组交底"},{"key":"D","value":"D.班组长向工人交底"}],"Ans":["B","C","D"]},{"Problem":"重要的隐蔽工程验收除了邀请建设单位和设计单位外， 还要邀请[     ]参加。","Opts":[{"key":"A","value":"A.项目部主任工程师"},{"key":"B","value":"B.技术科"},{"key":"C","value":"C.治安科"},{"key":"D","value":"D.财务科"}],"Ans":["A","B","C"]},{"Problem":"政府验收包括[     ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.阶段验收"},{"key":"B","value":"B.专项验收"},{"key":"C","value":"C.单位验收"},{"key":"D","value":"D.竣工验收"}],"Ans":["A","B","D"]},{"Problem":"以下属于枢纽工程的有[     ]。","Opts":[{"key":"A","value":"A.大型泵站"},{"key":"B","value":"B.大型拦河闸"},{"key":"C","value":"C.水电站"},{"key":"D","value":"D.一级堤防"}],"Ans":["A","B","C"]}]
